**Floro
MK-9**是由[菲律賓](../Page/菲律賓.md "wikilink")設計的[衝鋒槍](../Page/冲锋枪.md "wikilink")，發射[9×19毫米](../Page/9mm鲁格弹.md "wikilink")[口徑子彈](../Page/口徑.md "wikilink")。

## 歷史

自從大量菲律賓公司加入輕武器製造市場後，地下工場以複製（[逆向工程](../Page/逆向工程.md "wikilink")）方式向黑市提供如[MAC-10及](../Page/MAC-10衝鋒槍.md "wikilink")[KG-9等的](../Page/KG-9.md "wikilink")[冲锋枪](../Page/冲锋枪.md "wikilink")，但當地衝鋒槍市場只有數間公司特許生產如著名的以色列[烏茲及](../Page/烏茲衝鋒槍.md "wikilink")[HK
MP5](../Page/HK_MP5冲锋枪.md "wikilink")。

冒險地推出獲[ISO 9000認證的Floro](../Page/ISO_9000.md "wikilink")
MK-9衝鋒槍。[菲律賓武裝部隊及警隊測試後贊同其表現](../Page/菲律賓武裝部隊.md "wikilink")，尤其是菲律賓反罪惡特別小組及菲律賓海軍特別戰鬥部隊。[菲律賓海軍陸戰隊獲得資金後亦以MK](../Page/菲律賓海軍陸戰隊.md "wikilink")-9作其制式衝鋒槍之一，而[.45
ACP的](../Page/.45_ACP.md "wikilink")[M3衝鋒槍仍被當儲備物資](../Page/M3衝鋒槍.md "wikilink")，因為[.45
ACP制止火力較](../Page/.45_ACP.md "wikilink")[9毫米魯格彈好](../Page/9×19mm魯格彈.md "wikilink")。

Floro International Corporation其後亦推出MK-9的縮短輕量化版本—**MP-9**，又稱MK-19衝鋒槍。

Floro MK-9衝鋒槍由[菲律賓Tanay](../Page/菲律賓.md "wikilink")，Rizal省的Floro
International設計及生產，以廉價武器市場提供當地保安部隊，現已小量裝備。

## 設計

MK-9是發射[9毫米魯格彈的氣體反衝式](../Page/9×19mm魯格彈.md "wikilink")、閉式槍栓[衝鋒槍](../Page/衝鋒槍.md "wikilink")，採用[M16突擊步槍的發射結構](../Page/M16突擊步槍.md "wikilink")，可選擇全自動或半自動（單發）射擊模式。MK-9的上[機匣為鋼制](../Page/機匣.md "wikilink")，槍管由穿孔的槍管罩固定，下機匣及彈匣接合口由鋼鉄制造，長型塑膠製彈匣保護槽令其可充當[前握把](../Page/輔助握把.md "wikilink")，亦可更換彈匣接合器來裝上[烏茲衝鋒槍的彈匣](../Page/烏茲衝鋒槍.md "wikilink")。

MK-9的照門可調節風偏，上機匣左面裝有，更設有导轨，可對應各種瞄準鏡。

## 衍生型

  - **Floro MP-9**

MP-9是MK-9改進型，改為線型金屬[槍托及移除](../Page/槍托.md "wikilink")，MK-9及MP-9皆可半自動及全自動發射。

  - **Floro 5.56毫米PDW**

Floro
5.56毫米PDW（）\[1\]是以低成本方式把MP-9改為發射[5.56×45毫米步槍子彈令其變成](../Page/5.56×45mm_NATO.md "wikilink")[自動步槍](../Page/自動步槍.md "wikilink")，射速每分鐘750發\[2\]。

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - —[Floro的MK-9主頁](https://web.archive.org/web/20060615102023/http://www.floro-intl.com/mk9.html)

  - —[timawa.net的MK-9頁面](https://web.archive.org/web/20060912090437/http://timawa.net/defense/smallarms/floromk9.htm)

[Category:衝鋒槍](../Category/衝鋒槍.md "wikilink")
[Category:菲律賓槍械](../Category/菲律賓槍械.md "wikilink")
[Category:9毫米魯格彈槍械](../Category/9毫米魯格彈槍械.md "wikilink")

1.  \-[securityarms.com
    FLORO 5.56mm-PDW](http://www.securityarms.com/20010315/galleryfiles/2400/2435.htm)
2.  [floro-intl.com-5.56mm Personal Defense
    Weapon](http://www.floro-intl.com/pdw.html)